雞蛋們沒有做錯！ - 畢明

雞蛋們沒有做錯！ - 畢明

Youtube《Sea of Black》截圖

她需要一個案發現場為她站台，才敢在龜縮多日之後現身。 說一堆全沒有正視問題的廢話，一堆她想說、早想加諸於年輕人身上的罪名。卻忘了之前早有三個她缺席的案發現場，忘了看自己手上的鮮血，忘了她腳下踐踏着三條香港人的命。（行文時是四條了）

以後林鄭殺人犯一出現，我都會在她臉上看見血跡，以後，我都不敢忘記。（同謀還有鄭李盧及所有送中派議員）

不少人說始終要譴責「暴力」，要反對衝擊；有人不支持，不反感，不指責，但沒有人敢大聲說一句：「你們沒有做錯！」

因為沒有人敢認同「暴力」，沒有人想認同衝擊。但請大家用自己雙眼看清楚，憑良心看清楚，那夜到底有沒有暴徒，算不算暴力？既然沒有，為什麼不敢支持？

我衷心的說一次：「年輕人，我以你們為榮！」以後的事我不知道，直至2019年7月6日，你們所做的一切，我們所做的一切，沒有做錯，香港人都值得驕傲！不因為爭取到了什麼，因為就算尚未成功我們永不放棄。不放棄目標，不放棄同伴，不放棄自己。

很多人不敢肯定衝擊和破壞，怕鼓勵會驅使大家更激進。我只能說，我也怕，但我更選擇相信他們，相信我們。這一刻，香港需要的是相信彼此，相信同伴，互相守護，互相支持，而不是糾結於夠不夠和理非。

我想問，大家幾時才搣得甩公民抗命的潔癖。"Civil disobedience is not our problem. Our problem is civil obedience"。我們的問題，還有抗爭潔癖。美國歷史學家兼大學教授Howard Zinn早發人深省說過 "we are going to need to go outside the law"，跳出去挑戰不法之政，社會問題太多源於：「公民聽命」。

裝修，必然有舊物要拆掉，何況要大裝修的是整個香港？

很多人說心痛，我不。不因為垃圾會被破壞而痛，我因為抗爭者的淒苦和絕望悲鳴而痛心疾首，因為香港人和平到盡仍是零而撕心，更痛玻璃都不能破他們只有傷害自己了。

馬丁路德金說：And so we've come here today to dramatize a shameful condition。

立法會早已是「立惡法會」了。那夜他們不過讓面目全非的惡會露出原形，成功照妖。DQ民選議員不夠粗暴嗎？103萬之後200萬+1的和平訴求徹底被漠視不夠暴力嗎？粗暴剪布、更改議事規則不夠暴戾嗎？

為什麼無形、更嚴重的破壞可以接受，有形、卻有建設性的破壞你就沒脾胃？

有什麼建設性？破壞惡法會，寓意受夠惡法，促進破惡立新。

絕對的和平理性是抗爭的comfort zone，也是令政府comfortable的有恃無恐。今次行動宣示了當退無可退，忍無可忍，絕無可絕，我們不會安於困在comfort zone束手回家嘆冷氣，卻會克制地跳出去，跳過「公民聽命」這個欄挑戰又聾又盲的傲慢政府。我們不會因有人為找破局缺口爆了幾塊玻璃，破壞早已殘破敗壞的垃圾會而指責割席，香港人仍然一心一志，一齊贏一齊輸。

雨傘時我寫過，那段歷史，讓我們和世界「記住了最忙最冷感的香港人，成功和平公民抗命，告訴了全世界我們怕極權多過怕徒勞無功」。那漫長的79日之前，佔領運動還怕無人肯上街，但後來有了佔中改佔金鐘，流動佔領、「我要鳩嗚」等等。下一次，政府「會忌憚市民不是口說抗爭，是有本事真佔領。」今次，正好把當年的happy birthday to you，進化成Sing Hallelujah to the Lord。每一次的未竟全功，都很有用。

但百萬人和平上街的日子不能再J了，已是奢侈，已再無高官因為偷步買車下台，只有僭建秘撈金腰帶，立法會連調查違規到出血的港鐵沙中綫醜聞都不能。

現在這些年輕人，用血汗、用青春、用前途、用生命，義無反顧但克制地，為香港爭取公義和政府的回應，我們大喊一句：你哋冇做錯到！是應有之義。

我看到一個青年坐在街上，拿着一塊寫着「不求支持，但求理解」的紙皮求恕，多卑微，一句句不支持暴力恍如說他們已經暴力，乾淨地把他們和自己分開，我不會和他們分開。

正常時期正常社會正常秩序，爆玻璃、破壞議會死物，當然萬萬不能接受認同。但現在是非常時期非常社會非常秩序，如果連爆幾塊玻璃，都要糾結那「騎劫」了遊行的和平，破壞了運動，腦筋太不夠water了my friend。

破壞有理，衝擊有道。界線要有，就是不能傷及無辜。惡法會作了那麼多惡，象徵意義是爛有餘辜的。此外沒有店舖被搶掠，連喝汽水也放下錢，惡法會以外零破壞，冤有頭債有主叫恩怨分明。

無論雞蛋如何錯誤，我仍站在雞蛋那邊，何況今次雞蛋沒有錯，他們沒有破壞運動。

我不會說無罪，沒犯法。他們確犯了法，但在我眼中，他們沒有錯，就算有罪，也應獲特赦。我看不見暴徒，如果你想知道什麼叫暴力、暴徒、暴動，請看看關於六七暴動的紀錄片《消失的檔案》。

我也想奉公守法，但當世道不公，議會不法，如何？ 流血，傷亡，我絕不認同。就算是警方流血我也不想看見。任何香港人的血，我也不想看見。

英國政治家William Wilberforce為了廢除奴隸制度，為了自由、平等、人權，與國會由1787打到1807打了20年仗才成功廢制。

馬丁路德金和黑人，靠什麼爭取歷史勝利：Patience. Persistence. Intelligence. Thought. Discipline。耐性。持久。聰明。智慮。紀律。缺一不可。

這些條件，香港人都有，香港人值得更好的明天。天佑香港，香港加油。

IG：budmingbudming

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

上一則
上一則
年輕人，我們與你們同行！ (黎智英)

下一則
下一則
契弟鬥契仔 (林夕)